藍絲投票大揭秘 - 馮睎乾

藍絲投票大揭秘 - 馮睎乾

每一個黃絲背後，都有些藍絲親友，何況我是個藍到盡頭仍是藍的深深藍呢？以下藍絲故事百分百真實，所有當事人我俱認識，並非「朋友的朋友」。

A女士五十多歲，任職飯堂，一向政治「中立」，選區瀝源。由於所有黨派的名稱都大同小異，不是「民主」就是「公民」，其實她分不清哪個是泛民哪個是建制，向來投票標準只是兩個字：靚仔。問她今年投哪一個，她說1號（按：1號是建制派的黃宇翰，2號是岑子杰）。我說：「2號唔係比1號靚仔咩？」她說：「但係我認得2號，唔鍾意佢。」明白了，習慣看CCTVB新聞的A女士，應該知道岑子杰是誰。所有「中立人士」都反對抗爭者，難怪她不喜歡岑。由此可見，知名度高不一定是好事，如果她不認得岑子杰，我深信A女士會選他的。

B先生六十多歲，從事運輸業，只有小學程度，選區也是瀝源。幾年前他成功獲派瀝源公屋，但當時他另有房子，多數不住瀝源。上屆選舉B先生也有投票，我問他投哪一個，他說不清楚，只是隨便印一個剔。又不是抽獎，為什麼要投呢？他的理由石破天驚：「因為我長期不在這裏居住，要證明一下自己是瀝源居民。」

近兩年他終於搬到瀝源，不用再證明自己是居民了，但周日他依舊投票，理由是：「我反對啲示威者囉，塞晒啲路，阻住搵食！」我問他投給誰，他仍然說不清楚。不怕投錯票？他的解釋石破天驚：「邊個個樣老啲，我就投邊個，老嗰個一定唔會搞事。」這句話很發人深省。在人口老化的選區，如果非建制派找一個年紀較大的人出選，應該可進一步提高勝算，相信很多像B先生這樣的人也會「掉下圈套」。

C先生住在鰂魚涌，從事地產。以下的事由C先生兒子告訴我：上周日下午C先生從外面回家，當着兩個兒子面前，把兩張50元百佳禮券丟在茶几上，說道：「投民建聯有兩張禮券送呀，去投啦！」朋友的弟弟馬上說：「有冇搞錯，犯法㗎！」朋友冷靜地問：「佢點知你投民建聯？」C先生解釋，偷偷拍張照片，傳給接頭的人，就可以了。朋友追問，誰是接頭人？哪裏可以領禮券？C先生也不算太蠢，不再答話，只說：「唔投就算，問咁多做咩呀？」朋友的媽媽通常不投票，但知道有禮券後，馬上趕往票站。

工聯會區選大敗，指選舉在「非常不公平的情況下進行」。我完全同意。希望非建制的銀髮族，今後可積極滲透對家，以防再有「不公平的情況」出現。

馮睎乾
電郵 :philomusus@gmail.com

歡迎來到八奇思考領域

岑子杰都叫靚仔

too long......
我估全文重點係
建制派男女老幼全部甩皮甩骨

[size=5]問題係另外嗰件好樣衰

左 正常樣
右 做咩偷拍庇護工場員工

屌你方東昇訪問個藍絲買馬咁
估邊邊贏買邊邊
痴撚線

有個朋友屋企兩老藍到核爆，一日到黑對住tvb話要殺曬啲曱甴，支持警察開槍。但係佢屋企人冇辦法阻止佢去投票，結果嗰日佢哋去投完返嚟我朋友問佢哋投咗邊個，佢哋竟然投咗民主派

朋友問佢點解，佢話咁啱撞到個飲茶成日撞到嘅人，佢同佢哋講佢投民主派，所以佢哋就跟